\documentclass[12pt, letterpaper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{comment}

\usepackage{amssymb}

\begin{document}
%Listas sin enumerar
Lista sin Enumerar: 
    \begin{itemize}
        \item Prueba Uno
        \item Prueba Dos
        \item Prueba Tres\\
    \end{itemize}

%Listas Enumeradas
Lista Enumerada: 
    \begin{enumerate}
        \item Prueba Uno
        \item Prueba Dos
        \item Prueba Tres\\
    \end{enumerate}

%Listas Anidadas Enumeradas
Lista Anidadas Enumeradas:
%Renewcommand permite editar el numerador o literal de una lista
\begin{comment}
    \alph = Literales en minuscula (a, b, c)
    \Alph = Literales en Mayuscula (A, B, C)
    \arabic = Numeros Arabigos (1, 2, 3)
    \roman = Numeros romanos minuscula (i, ii, iii)
    \Roman = Numero romano mayuscula (I, II, III)
    Los anterior nombrados se usan en lo secciion de argumentos para escoger el tipo de literal o numerador de nuestra lista "{\Roman{enumii}}"
    "{\labelenumii}" significa la etiqueta que tiene en numerador x para saber que nivel de la lista queremos cambiar el literal o numerador
    en el caso del ejemplo es el 2 "{\labelenumii}{\Roman{enumii}}" en este caso la opcion es la etiqueda del nivel 2 y que le aplique numeros
    romanos al nivel 2
\end{comment}
\renewcommand{\labelenumii}{\Roman{enumii}}
    \begin{enumerate}
        \item Primer Nivel
        \begin{enumerate}
            \item Segundo Nivel
            \begin{enumerate}
                \item Tercer Nivel
                \begin{enumerate}
                    \item Cuarto Nivel\\
                \end{enumerate}
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

%Listas Anidadas sin Enumerar
Lista Anidadas sin Enumerar:
\begin{comment}
    Para poder cambiar el literal de la lista es necesario importar la libreria "\usepackage{amssymb}" que contiene simbolos matematicos
    en este caso hay varios tipos que no estan muy claros en la documentacion pero dejo el link por si acaso:
    https://es.overleaf.com/learn/latex/Lists#Unordered_lists

    Tambien tener en cuenta que en este caso ya no es \labelenumii sino \labelitemii ya que en este caso no hacemo referencia a un enumerador
    si no a un item.
\end{comment}
\renewcommand{\labelitemii}{$\square$}
    \begin{itemize}
        \item Nivel Uno
        \begin{itemize}
            \item Nivel Dos
            \begin{itemize}
                \item Nivel Tres
                \begin{itemize}
                    \item Nivel Tres\\
                \end{itemize}
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{itemize}

%Listas Anidadas mezcladasr
Lista Anidadas Mezcladas:
    \begin{enumerate}
        \item The labels consists of sequential numbers.
        \begin{itemize}
          \item The individual entries are indicated with a black dot, a so-called bullet.
          \item The text in the entries may be of any length.
        \end{itemize}
        \item The numbers starts at 1 with every call to the enumerate environment.
     \end{enumerate}

\end{document}